理性討論支爆可能性

有人話現家其實係最強大既時期無可能會爆
你點睇

你應該諗下點樣定義支爆先

屌你! 黃色經濟圈根本影響唔到d資源分配!
不過無所謂
因為學波蘭人將抗爭融入生活先係目的
明明好成功,我哋錯咗重點啫,調整心態就得

廣東社保都無錢啊，邊忽強大啊。

你點定義

支爆係連登加高登時代講左十幾年

起碼有難民出海先啦

source呢

一孩政策帶黎既人口斷層幾時到

你睇下全球滲透

個啲滲透都要運作資金，源頭無錢仲有閪人同你做野

全球都開始有反共意識

一孩政策既禍害已經出現

大量低技術既人口，除左工廠根本轉營唔到

但而家工廠開始向東南亞轉移

9成中國國企都係負債

人民幣呢幾年唔可以好似美金咁國際化既話好快會爆發債務危機

有冇研究過下高鐵 好似都幾重要下 應該年年蝕

100%唔會爆
有問題既人死左就冇問題
死幾千萬人換十年穩定
你係習近平你做唔做？老閪都做啦

回血劍一劈

徳英等國開始奶共你又唔提

最強大既時期係幾年前

愈嚟愈似蘇聯解體前
我覺得嚟緊五年係佢既大限

中共已經無左人口紅利，基層又俾上層渣到乾曬，就到中層同高層互相壓搾，出口市場又無埋，高端產品又鬥唔過日本德國，高鐵出口仲未達到資金回籠時期，所以都係死路一條。

講到尾人權歸邊都係會幫西方自由社會

你見人權法一過，美國一吹雞，冇得唔歸邊

講緊你大中國既帝制思想根本同西方自由民主背道而馳

當一爆你估咁易平定
唔同64呀
今次係因為經濟而爆
一爆起上嚟啲支那人拼死都要佢倒

直頭係年齡斷層

的確係講好多年都無爆
但而家應該係比以前更接近支爆既時候

中小民企好大獲，過年後失業率會勁升
物價又不斷升
人口紅利無左，老人多過後生
社保仲有無錢都係疑問

不過好多科企其實都做得唔錯
華為, DJI, Tecent, Alibaba, 其實佢地既前瞻性都好高，如果呢d企業真係係世界擴張到，係可以有機會比中共翻身，但我唔信中共收編左呢d企業，會做得好過由佢自己發展囉

外國點奶都救唔到国啦
同埋人地奶極都唔係成個國家同人民既資產拱手相讓

估下支爆先定美國熊市先

就算西方奶共都係揾吓你錢

去到某啲位係冇可能支持你繼續坐大

人地仲要經歷過二戰深知獨裁既恐怖

同你揾下錢就得，打起上黎唔通以為人地會抗美援中？

番番去2000年前經濟or共匪倒台

拎香港吊命

之前李克強嘅要穩住就業
中信賣香港老麥嘅一部分控制權(實際都係中信管理)個人認爲係爲撲水

九十九年成大錯

佢2004/05 預計以當時增速，深圳平均人工可以係2019 年追到香港，所以先大膽咁打算2019 拆關，但去到2014 都只係一半，仲有無人係香港以外同中共做直接貿易，間接令中共梗依賴香港。

一孩政策係指
一個家庭只可以有一個小孩入戶籍
生幾多個都無問題
唔好問點解
大陸唔入戶籍 就代表無呢個人存在

當年規劃嘅西部通道、港珠澳大橋全部估計使用流量錯嗮

無可能

因為殺晒所有窮人就可以restart

全民食草，割地還款

支爆唔同restart喎又

歡迎殖民
屌鬼妹

唔會六四再現
但會玩返當年個啲肅清運動
將失業 窮人 罪犯 病人 窮既老人呢啲經濟負累搵借口打入集中營再清除
成功清曬呢堆人 中共至少續命十年

未就係，港豬噢同鳩鐵都無人用。

一百年啦

就算人民幣貶到10000:1美元
只要中共控制到國內物價
將私企全部變國企
閉關鎖國 唔交易
最多就係生活水準變返以前咁
點都唔會爆

樓爆，呢個一爆成個經濟泡沫就跟住落
經濟爆，就算佢哋保得住都元氣大傷

港豬噢唔係珠海係要中間插手用佢標準，齋港澳通行都有啲貨運需求，佢依家攪到啲貨情願香港提貨走返港深珠去澳門都唔跑條橋。

根本大陸嚴重缺外匯，所以要找大量支那公司嚟香港上市抽水

貿易戰

以前人口少 農地多
而家人口多成倍農地又少成倍 點自給自足
閉關姐係單機
而家班支那仔句句都係富強繁榮
一野打番去70年代邊個受得了

等到個孫出世都未爆

可能而定已經叫爆左

熱烈祝賀韓國瑜落選總統 韓已完

福島

福島定寶島啊

我覺得支爆最大因素都係要睇內地。如果冇足夠人反，外圍其實好難成功

其實有冇人用數據分析到依家支那係咩環境呢

無恥到係網絡世界禁幾個0都幾難爆

但而家中國代工廠產業成熟
又有華為 小米做出口
點都一定會賺到外匯
將D外匯買巴西肉果D平價野一定滿足到基本需求
講真大躍進 文革果陣都未反中共
我好難相信大陸人會因為區區生活需求就反中共
學中共果句有飯比佢食咪算好囉
養豬就係咁
好既咪比乳清 無咪比粟米囉 再無咪雜糧囉 再無咪谷糠囉 再無咪蕃薯藤囉 再無咪米水囉
唔好用人既標準果班豬黎架

深圳上海撚超越到香港

冇戶藉同活死人有咩分別
你好有錢就另計啦

我覺得好睇有冇最後一根稻草
可能係一次大天災

如果長期有錢去維持滲透，威力的確可以好強大
但係一旦冇錢就會前功盡廢，又要重頭嚟過，即係好似台灣咁

静静🐔。

經濟衰退好明顯，但係要去到：
金融、地產泡沫爆破，資產價值大跌，美帝剪羊毛；
資金鏈斷裂，銀行收水，企業破產，失業率飆升；
資源錯配，生產效率低下，實質經濟停頓（大躍進、底特律咁）；
飢荒疫症，民不聊生，到處出現暴亂，政府停擺等；
依然有好大段距離。
支爆論年年都有，即使微博亦不會封殺工廠執笠工人失業等消息，見到都當係郭文貴既言論一類比較好。

經濟爆就會自爆

其實內地依家經濟點
共產黨又話外匯係最多既時期，有邦交國家都唔小

但係平時都睇到話失業率好高 資金外流又keep住流左好多年

華為係靠平先有人買 補貼左成30%
而家冇GOOGLE用 技術封殺
同個間垃圾EPICSTORE一樣 賣一件賠一件
唔係華為賺錢補貼支那 係支那拎民脂民膏補貼華為先開到市場好似好賣得咁 偷人設計專利起家
仲未計為左扶殖支企華為搶左幾多真正小支民企既智財權 搞到小支民企執笠都係等閒事 小米我唔知佢幾識賺錢 但係賺到錢既民企一定會比支那充公
企鵝馬雲已經係例子 充公完唔講領導9UP靠害 人地鬼佬見你黨企已經唔信你
你要外匯買食物 成幾億人既需求要幾多外匯先夠
佢而家外匯來源差唔多剩番香港 你預定港幣變廢紙都得
至於你話班支那豬可人食草過日子就真係有可能 畢竟無下限生物都估佢唔到

合理

jm9

支那已經爆緊
個泡係收唔番 而家支共不停放水頂住搏頂到最後一刻
但係放水會帶黎更多既其他問題
佢已經冇預期要修復 係撐得幾耐得幾耐咁解
到時一定係極地獄
好似大躍進文革已經係例子 一定係去到盡 唔好望佢咩知錯能改

佢地奶共同會唔會支爆有乜關係？

無得分析，資訊唔全面唔透明，乜都係鳩up。

可以無限量供應人仔，不過豬肉會變左$2700 蚊一斤

美國熊市唔會亡國

好難 因為爆左你都未必知 到你都知就真係好撚大獲

匪為匪米到今日仲係食補貼，Vivo/Oppo，個市場仲係匪區主力，呢啲公司無用架。你有間豐田/Sony/Pansonic/ 羅姆電子 呢類型公司先有實質經濟效益。

係赤字方面

次按危機美國未繼續Super Power

回左咁多次血，社保都無埋，要搵其他地方補血
本來搞送中可以回血，失敗
本來搵條魚選可以回血，又係失敗

樓主要理性討論
但自己又無論點，討乜9

爆西 咩 你睇個病毒 咁燃耐都無增加 就知上面做假做到痴晒線
不停封鎖消息
爆你都唔知 同埋不停叫人用支拿寶
自己就囉現金 對外交易

釐清關鍵言辭

你睇佢不斷食番d 大型民企就知極度缺錢去維持過去經濟增長。但係雖然係咁，所謂支爆，應該只會去到出現硬着陸既程度，你估真係會成街乞兒咩。

我可以肯定講句，九成人想像中嘅支爆係近乎唔會發生。佢哋係想時光倒流翻八九十年代翻支那叫平雞做王帝，但經濟體發展左係好難翻到轉頭，頂多好似蘇聯佬咁財富高度集中，支那係冇資源，但廣上杭依啲已經有成熟嘅工業底，佢哋再爆都會生活到，就好似 Kodak 依啲大企業破產都一樣有某啲部門係值錢嘅。
當然，蘇式解體對支那黎講已經係silver lining

上海超越唔奇

其實支那寶可能就係支爆藥引，因為佢嘅流通性高可以令經濟負面數字唔浮面住，但當經濟下行，就會好似催命符咁

簡單
中國共產黨倒台
全黨死清光

1.靠外國
a.打熱戰，美國加盟友要打一定贏，需時最短，但可能性好細
b.禁運，目標令支那沒糧食同石油之類而跪低
c.繼續打貿易戰，基本上中国經濟已經好差，外匯近乎耗盡，但需時最長

2.靠天災死人令真。中國人覺醒
a.人傳人瘟疫，死得人多自然會有人反抗，武漢肺炎搞唔掂就會係導火線
b.缺糧，好似豬瘟個d動物瘟疫(已出現)，同埋大規模植物瘟疫，如蝗災(未出現)，已經沒乜動物食嘅情況下連植物都沒得食
c.地理自然災害，唐山大地震個類，沒乜可能

3.共產黨自己改變(沒乜可能)
a.變做軍閥割據，各省自治
b.好似蘇聯咁解體
c.出到一個改革派(?)，但對中共不要抱任何期望

當然呢三樣係可以同時進行

上海人口係香港3倍，單計經濟規模超過其實冇太大意思。

賺鬼咩。。電話零件差唔多全部進口

支爆既定義係倒退番去80年代嗎

贊同
根本無共橙黨幫手補貼佢收左皮好耐
華為係同國開行打隆通
唔係咁佢有咁多單接？
難為d發展中國家
比人打劫咁款

唔好啊
當年幾撚多人游水落香港
每日150件都頂唔順仲要收難民咩

紅旗警訊：習近平執政的中國為何陷入危機

可以睇下呢本書
香港唔知邊到有得買
但去台灣用行動支持小英嗰時可以順便買黎研究下

我覺得好有可能喎，特別係最近個感覺又強左。
長遠因素：
中國&環球經濟放緩、企業高leverage level、middle income trap、政治主導經濟、地緣外交政治局面
短期因素：
貿易戰、反送中、央行降準 etc

話理分析

最強大既時期
即係之後會愈來愈差

誠品見過有英文版

超越？邊方面超越先？
又話取代香港做國際金融中心到宜家都未做到，支那你信

個市唔跌點入市
儲定錢大跌就入貨

國企就是垃圾 專養廢人
用國企果套管治科創巨頭
阿里騰訊遲早收皮

首先要美帝批准你進口糧食
中國是全球最大糧食進口國

多得農村城鎮化
好多農田已經變晒石屎地起晒樓
中國生產嘅糧食唔夠中國人食（農業技術落後
糧食已經是中國其中一個大春袋

首先你要有可靠數據
但連中國官方公佈嘅數據(人口，GDP，脫貧率)都唔可信 可以點分析？

不斷降低銀行存款準備金去刺激市場流動性
再咁落去分分鐘銀行業都收皮
真係發生的話就10億人狗沖去擠提核爆指日可待

個人認為得1a同1c最大可能
其他個D就算支那種全家死清光
都仲有「大局為重」同「靠共產黨」
呢2個終極魔咒加埋偉大民族復興
煽情，赤裸，粗暴，低俗但係大眾化
唔駛經過思考嘅口號式宣傳
革命可能性limit to 0
唔好用人角度思考支那種

個人認為可以有選項4
輸出極端民族主義，今佢地更瘋狂，實現太平天國+Nazi 2.0

個人認為呢類書唔好睇咁多
令中國陷入危機
最大責任係十幾億中國人本身
不停數臭中共只係逃避責任

第三句點解咁講
請出招

習近平係負責引爆

本身
中國人 就係爛
中國人 就係賤

官, 無能之人搶住做
功, 無能之人爭住搶

無道德無遠見 只有眼前金
中國人都係咁, 除非全部再教育約干幾代先有改善
呢家既中國人就係垃圾

點先為止支爆？
支那唔會承認支爆㗎喎

我知道牆內有人上緊連登
而家唔係一粒老鼠屎搞壞一煲粥
而家係一個化糞池同一粒粥嘅關係
你地呢粒粥係唔可能淨化個化糞池

實然/名義上解體，中央失去對地方嘅控制力，實際上獨立（東南互保）

個人利益行先有利益國家都可以賣選項4機會好微

留名

雖然有資訊監控但係支民狼性呢D野真係好難講
斷鳩估係支共已經預左後果先會咁放水法
就正如上面講過而家就係死頂到最後一刻 拖埋全支陪葬
完美符合支共STYLE

支爆=共產黨倒台

按返比例一樣有得比較
個個國家人口都唔同架啦

經濟啦最少
如果宜家做到 香港仲有得咁玩咩你估

你好似有啲唔明，冇人會比較美國同盧森堡嘅經濟，因為個scale 根本完全唔同，用GDP per capita 去比都係冇意思。
支那口中所講嘅超越，係for 政通人和，即係打飛機用。
香港有可比性嘅係Singapore ，因為個競爭性，上海要比嘅係東京

習總上台後支那經濟愈黎愈差你同我講超越香港？
知唔知支那有7成外資係要由香港黎，一個行大陸法的地方d資金有入無出會有幾多人黎做生意呀？如果超越到97前支那發左大達啦，洗鬼吸香港血
我同你講，只要佢地一日唔改個制度，我俾多一百年你上海都超越唔到香港呀on0

如重有人有呢d諗法就一定未係支爆
爆得精彩嘅時候係人人都只會掟貨
一定唔會重等入貨

重有12%，重大把排放水

而家一定有望過5年前